點解咁多人迷戀正常 - 畢明

點解咁多人迷戀正常 - 畢明

（網上截圖）

在意大利宣佈因為武漢肺炎封閉北部14個省分之後，我的意大利朋友仍然很有生活態度，滿不在乎的告訴我：「我不怕，我就是要正常生活」。（西人大部分都這樣）

正常禮儀親面擁抱、正常歡樂群聚社交吹水、正常dolce vita！

朋友很多都是意北人，別誤會他們活在意南，一時意識不到意北的緊張；更何況疫情不等人，言猶在耳，迅雷不及病瘟已經席捲全國，意南意北皆出事了。

心態，決定抗疫生態。

香港人見過棺材，會流淚，也見過鬼，很怕黑。沙士流過的淚，回歸後撞過的港共鬼、中共魔，是你教我們知道痛和邪惡的。

NBA球員Rudy Gobert中了肺炎之後公開道歉，說自己"careless and make no excuse"，說他惡作劇四圍摸那些訪問Mic時不知自己已中了招的。

咪係囉。但無知不是藉口，你跟本不知道自己是否一件社區生化武器，便沒資格掉以輕心和不戴口罩。武漢肺炎的奸險，是它瘟了你之後卑鄙地給你「偽正常」，去若無其事堅持正常，以偽正常作為手段，去慢慢黑化你周圍的日常，令腐敗了的「偽正常」越擴越大，你成了幫兇而不自知。

"Indeed the safest road to Hell is the gradual one ──the gentle slope, soft underfoot, without sudden turnings, without milestones, without signposts"── 英國作家C.S. Lewis的智慧，又何止於《獅子·女巫·魔衣櫥》。

也別賴敵人太高明。疫神的手段路數，醫學專家已揭破兼俾晒貼士，你還唔識死，佔勇武高地扮我唔驚，高呼我要正常！是口腔期的愚勇和冇常識的白癡。

有新聞報導說，不少歐美澳的年輕人見瘟疫如獲至寶，真正飛身把握「別人恐懼我貪婪」，便宜機票不買白不買，If I die I die，唔驚得咁多，"I feel like if the coronavirus would get even more serious and like wipe out a large amount of people, I might as well be somewhere having fun"。

年少多好，太低智罪無可恕。用昨日的常識面對今日的戰疫是自己失敗。

在真正的危機臨近時underreact，便會在不必要的事情overreact。口罩不戴，廁紙卻喪買。

正常有錯嗎？在不正常時期，如果你的正常可以對抗不正常，就一定要堅持，像英女皇優雅地Keep Calm and Carry on。

英國皇室有繁細的禮貌訓條，風雨地震瘟疫不改，其中一樣是皇室人員的行裝打扮，女士的，包括手套，是必須。就像小王子們幾多歲前都一定要穿短褲，不准穿長褲一樣，否則太中產、太不貴族、太鄉郊了。所以你從沒見過小Prince George，小威廉王子等穿長褲。

手套，英女皇戴了超過70年，見外賓、握手，一定戴着由Cornelia James出品的brushed cotton手套，近年想輕一點用swiss cotton。手套有「正常」的指定長度，讓舉手揮手時不會因為衣袖拉短露肉，皇家手袋中更「正常」地備有多兩對替換。

她不causal，她是germophobe，不停握手的女皇靠手套保護她的手乾淨衞生及耗損。反而戴妃當年，入宮的日子久了，手套縟節認為不夠親民便反叛不戴，奶奶還大動過肝火。

也有香港朋友對我說：「唔想影響正常生活」。見暈。

瘟疫，正常？

點解咁多人迷戀正常？太陽是升起了但明明一切沒有正常。嚴重認為「正常」是過譽的。它是一個comfort zone，一點安全感，一些懶散，讓人不面對現實，逃避改變。

瘟疫，係唔正常的，面對自己，調整心態，改變生活吧。就像那些堅持香港法治正常的人，法治瘟疫、執法瘟疫、良知瘟疫面前，還不經大腦地支持香港黑警、黑律政。

如果正常可以令自己更好、世界更好，Keep。如果正常下去會令自己不好、世界不好，變。

正常的重要在「正」，不是在「常」。

要在壞了的世界否定腐壞堅持正常，壞腦的是你自己。要在壞了的世界做的，是改變生活、改變觀念、改變世界，讓壞了的重歸正軌。壞了當正常，才是最壞。

照常公務，照常環遊列國的人，太迷戀楊千嬅的《別阻我開心》：「出張機票遠行，無謂替我擔心，為我操心的請不必阻我找開心」。可惜你沒本事負全責，你死你病不緊要，但別四處染毒播毒，害己害人害街坊。

Tom Hanks都中武漢肺炎，不是要告訴你人生中你不知會拿到哪一款朱古力，是提提大家未洗手，唔好拎嘢食。

還借《Apollo 13》的名句提醒世界："China, you have a problem"。

我怕死，我們要鬥長命，因為我信疫症完，暴政都未完。

IG：budmingbudming
FB專頁：

畢明
電郵 :budming@yahoo.com